今年27歲，想下年轉行金融投資，認真求解答

topup degree business grad, 做過sales & marketing 差唔多4年
2皮頭 + year end bonus(1mth salary) + 年尾雙糧, 每年+5%
優點: 非常穩定, 準時收工, 唔會炒人
缺點: 人工低, 無得升, 學唔到野

近呢一年對投資幾有興趣
RM/Analyst/Trader都有興趣
想轉行但無從入手

係咪應該要考番個HKSI/CFA?
出左黎做野咁耐再IN大行MT有冇機?

我知做finance前景都好差
但我靜係想盡快中年前搵多D錢搞移民

考cfa level 1 睇吓自己有冇天份先

CFA你估話考就考 仲要下年
讀CFA嘅workload仲痴過一個master degree㗎

我知唔易
行內既人都係邊做邊考
但我係零經驗
唔知可以點

有無人脈？幫唔幫到大行賺人仔？

Analyst 唔係名牌大學都唔使諗，仲有ibank 係優先請大陸人，fundhouse好少會請無經驗

Trader 係請quant trader 多，要有好強嘅數底同quant background

無撚有錯，好同意

除非有uncle auntie referral，唔係就咁睇你profile有啲窄駛

姐係完全無機？

都唔係嘅，你有料自然有人會欣賞
買多幾年股票，有track record 俾人睇你嘅表現
睇到你有passion 同埋有自己嘅view 都有機嘅